{
  "quiz": [
    {
      "question": "Кто автор 'Грозы'?",
      "options": [
        "Островский",
        "Чехов",
        "Горький",
        "Маяковский"
      ],
      "correctAnswer": "Островский"
    },
    {
      "question": "Какой самый распространённый металл в земной коре?",
      "options": [
        "железо",
        "медь",
        "алюминий",
        "кремний"
      ],
      "correctAnswer": "алюминий"
    },
    {
      "question": "Чему равен НОД(24, 36)?",
      "options": [
        "6",
        "12",
        "18",
        "24"
      ],
      "correctAnswer": "12"
    },
    {
      "question": "Как звали героя 'Преступления и наказания'?",
      "options": [
        "Левин",
        "Раскольников",
        "Обломов",
        "Печорин"
      ],
      "correctAnswer": "Раскольников"
    },
    {
      "question": "Сколько диагоналей у пятиугольника?",
      "options": [
        "3",
        "5",
        "7",
        "10"
      ],
      "correctAnswer": "5"
    },
    {
      "question": "Кто автор 'Мёртвых душ'?",
      "options": [
        "Гоголь",
        "Достоевский",
        "Толстой",
        "Чехов"
      ],
      "correctAnswer": "Гоголь"
    },
    {
      "question": "В каком году началась ВОВ?",
      "options": [
        "1941",
        "1945",
        "1939",
        "1917"
      ],
      "correctAnswer": "1941"
    },
    {
      "question": "Какой тип данных для целых чисел в Python?",
      "options": [
        "float",
        "str",
        "bool",
        "int"
      ],
      "correctAnswer": "int"
    },
    {
      "question": "Какой поэт — 'серебряный век'?",
      "options": [
        "Пушкин",
        "Блок",
        "Гоголь",
        "Крылов"
      ],
      "correctAnswer": "Блок"
    },
    {
      "question": "Что выведет: print(2 + 3 * 2)?",
      "options": [
        "10",
        "8",
        "12",
        "7"
      ],
      "correctAnswer": "8"
    },
    {
      "question": "В каком слове приставка 'пре-' означает 'очень'?",
      "options": [
        "преграда",
        "прекрасный",
        "превратить",
        "преступник"
      ],
      "correctAnswer": "прекрасный"
    },
    {
      "question": "Кто подписал Манифест 1861 года?",
      "options": [
        "Николай I",
        "Александр II",
        "Пётр I",
        "Екатерина II"
      ],
      "correctAnswer": "Александр II"
    },
    {
      "question": "Какой союз подчинительный?",
      "options": [
        "и",
        "а",
        "но",
        "чтобы"
      ],
      "correctAnswer": "чтобы"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Na'?",
      "options": [
        "азот",
        "натрий",
        "неон",
        "никель"
      ],
      "correctAnswer": "натрий"
    },
    {
      "question": "Сколько раз встречается цифра 9 от 1 до 100?",
      "options": [
        "10",
        "19",
        "20",
        "11"
      ],
      "correctAnswer": "20"
    }
  ]
}